母語教學已經係失敗同萬年遺毒

點解上一代人要咁害我地

政府應該立法用英文做母語

係咩？sor我英中

Sorry 我係失敗者

中中真係好小人入倒u

都唔知母語教育搞嚟做咩，大學就只會用英文做教育語言，咁學中文嚟托咩。完全莫名其妙

見到班人個陣支持
真係好想一拳閪落去

上到大學食撚哂屎
明明溫兩三個鐘既野，轉左英文
溫到死都係有野溫唔熟

佢大學如果都搞母語教學就話銜接到，只係中學搞但大學又唔搞，都唔知咩政策嚟。完全唔明白當年推的官員究竟點考慮。佢哋難道唔明白讀中學的唯一目的，其實就係讀大學？總之就好騎尼+古怪。

母語教學真係好毒既政策
香港係國際城市，英文廢等同廢左同外面接軌既能力

要本土、港獨，又唔要母乳教育，算點？

因為佢預香港學位俾大陸人，香港人返大陸讀書

唉屌你窮人含撚

公道d講
母語教學係令大部分語文能力弱既學生都可以更加容易學習中學以下程度既知識
受惠既學生係比較多
至於覺得英文教係好d既人
其實一直都有英小同英中係度
你考得入既根本冇呢個問題

英中底幫中中補習都教死人
真心覺得佢地好慘

記得報牛

母語教育更失敗地方

港共迫香港仔用匪語做母語
用匪語學中文

下場係，正體字唔撚識，英文都唔撚識，普通話唔撚識講。中文水平好似南亞人咁

曾經的 中中撚
而家情願自己唔識中文、但有流利英文

on9 ga係一邊力力地支持英語
一邊又力力地按底中文ga地位
合約 全部都會加多句以英文版本為准

而家就係硬生生損害咗我英文能力
唔見得中文教學有乜用
好似以前咁
不過加長中文堂咪得

既然讀中學的唯一目的就係入大學，假如中學的教育模式係令個學生，較低機會入到大學。

學唔學得好中學以下程度既知識，其實係毫無意義。因為中學層次的工作，冇幾多需要中學的知識，所謂的受惠更絕對難以成立。

咩語言教都唔係問題。但大學就首崇英語。中小學就母語教育，然後釘死少數中小學，可以用英語教學。何來公道可言？變相等同政府自己本身都承認，母語教育的弊端。否則就冇必要分英小英中，然後仲搞微調。

司徒華

咩語言都唔係問題，但應該有個統一的標準。唔好大學就只認英文，其他語言當9流，中小學就唔係呢個玩法，分埋咩中中/英中，咁的政策絕對唔正常唔合理。一係就大中小學都母語教育，一係就大中小學都全變英大/英中/英小先係。

而係...硬生生降低成個標準
真係有幫助咩？

駁唔到

本土既文化就係中英薈萃
睇怕你都係新腥港人

睇到呢到好大感觸

我初中嗰陣中文用蝗語教，成日都聽唔明，都中文冇晒興趣，好彩到高中我啊sir都知死，用廣東話教，先明佢講咩

等天收

唉

用中文學science 學埋啲5p字

上到大學就會發覺到個差別，人地用30分鐘溫，你用3個鐘溫，佢仲高分過你

香港班垃圾官拎最高既人工，諗最弱智既政策

弱化政策

有心要摧毀八九十後，因為八九十後對中共最具威脅

最撚嚴重係行母乳教學但完全無成效，班90後00後中文水平唔見得有提高，英文又唔拖唔水，兩頭唔到岸 ，害撚死人

屌咁蝗語教學呢？

更衰

我算係半個母語教育得益者又係半個受害者

高中用英文讀全部跟唔上，全班最尾
後尾同老師講轉中文自己讀，全班頭幾
最後入左HKU，之後就...睇一份幾百既READING要睇成個鐘
tutorial諗到點用英文答個時人地已經答左第三題

根本完全跟唔上，GPA只係岩岩好3
如果有一間用中文教既大學我一定去讀

不過老實講我自己都唔係太明點解D人咁怕用英文讀理科
bio就唔洗講，中文學易10倍
但就算係chem，我覺得d中文都唔係咁奇怪姐
中文怪英文更怪，可能我有英文讀寫障礙...

但係由英文讀變左用中文讀之後
高中d chem都係由全班最尾個幾個變到長期頭3
我花既時間係一樣(甚至少左因為唔需要花時間背英文字)
但回報係用英文讀既幾倍

你一定好勤力
中中基本上除左英文堂會接觸到英文之外
係唔會識英文
上到大學全部講英文根本聽唔明

好撚認同，入u之後真係食咗屎，根本變咗學英文時間多過學major d野

你連少同小都分唔到，又關中中事？

我中中
咪講入大學，依家都食緊屎

以前好多都係中英溝埋教
讀英文課本,寫英文essay,但係講書用中文
視學官黎就全班扮晒野轉英文channel

呢種模式好處係英文爛船都有三分釘
特別係文科，hist,geog 呢d A level 都要寫essay，上堂自然會學到好多vocab，英文想肥都幾難

壞處亦顯然易見，如果你最基本既英文唔掂，就會全部仆晒街

有d科的確會用中文教會好d
例如西史，教中國史日本史都用英文
d 地名人名全部要背過晒

但係有d科我又覺得中英混教會唔錯,例如geog,econ

理科好似phy cham 呢d 點睇都應該用英文教好啦

根本全部科都要用英文
上到大學睇論文上堂全部英文

利申: 中中受害者

基本我都贊成中英混教
不過又好老實
如果全部用英文教
有一批英文能力較弱既人係永遠冇機會讀到大學

英文能力較弱既人好應該要把握小學初中學好佢

英文真係由細浸出黎先勁

大中華毒上腦
冇計

19佢講得冇錯

唔係崇洋
根本用英文學先係最好
香港地洗鬼中文精咩
相反英文真係好撚重要
而家搞到2頭唔到岸
讀完中學大把人仲可以講得出
there has
但中文又唔係叻得去邊bor
真係𢦀撚鳩
利申：中中制度下既犠牲品

我表妹係加拿大出世5歲先開始講英文都已經勁過我萬九幾倍

留名

起碼揀到reading writing先，中中真係無樣掂

係
絕對認同

咪又係果d咩一次過改晒會混亂,所以要一步一步改嘅on9思維

英文退步
中文又唔見進步 咁推黎做乜

精英教育制
淘汰左班中英都爛既
中文好英文差就陪跑
英文好中文好(就算中文差都冇所謂)就係贏家

英書中教其實係work ,不過要英文正常level

正解

香港要本土
最重要嘅係港中區隔
而英文就係實現港中區隔最重要一環

受害者之一
而家d英文仲係一舊屎

認真駁唔到

我係中中咪照入到3大
垃圾屙屎唔出賴地硬
有心嘅 日日睇美劇(最多只睇英文字幕) 又有娛樂又浸到英文
屙督尿照下自己 反省下自己浪費時間係咩度
唔好乜都賴

而家要製造一個英文環境其實好易
上網一大堆資源
中中個環境唔夠既真係要靠自己製造幫補下

各人能力唔同 英中出黎好多都唔掂啦 夾硬全部人英文咪仲死 難聽講句讀中中既目標根本唔係入U 能力差d比你入到讀得辛苦d都好公平呀

呢個年代就係者，YouTube Netflix Bbc cnn 一大堆資源
我讀書個年代連BT都無

同意，本人會考2分 英文全U,
後尾發奮讀番書，HD之後degree
再出黎做野之後，發現中文完全無撚用

利申：博覽群書(中文)

知你叻啦
中中入三大
但係問題係中中係浪費時間同資源
好似化學為例
你讀完中文元素表
上大學又要on99讀過晒
無論你幾叻都好
一定係英中出嚟表現好啲
而且世界上最前沿嘅技術
好多都係用英文寫
英文教學無得輸
唔好攞日本同德國做例子
人地有成個國家同產業錬背後支持
香港人除咗金融之外
其他科目要發展一定要去外國
母語教學等如自斷雙臂